其實香港好多人唔明白貧窮係幾可怕，你永遠彌補唔返！（2）

其實香港好多人唔明白貧窮係幾可怕，你永遠彌補唔返！

大家身邊公司總有啲中產二代
佢地呢類人未見識過世間殘苦
佢地覺得自己識樂器，識西班牙文好叻，人上人

但佢地冇諗過佢地既大半所得都係源於有一個負責任既老豆老母。
貧窮,未真正體會過既人係絕對唔會了解！

因為貧窮，童年乜都冇玩過，冇去過，見識十分少，因為窮，無錢同同年既同學仔去旅行去玩去食野

因為窮，人地就算學習能力差,都可以補習操多啲題目，隨時考試仲叻過你（你上堂教科書既題目唔夠廣泛）。

加上窮人父母通常是低學歷，思想有問題既人
佢地唔會覺得讀書係關資源事
佢地以每年極少數窮苦考生考入醫科既例子，去證明窮人讀書冇蝕底。
不幸地佢地完全忽略左百分之九十九既窮學生係連大學都入唔到，甚至中學都未讀完就退學 。

中產，小康家庭既父母有時會指導小朋友功課，啟發佢地

但窮人只可靠自己

有限資源下，有限既人支援下，窮人要戰勝中產父母悉心為仔女安排。。。

呢個情況等同 你唔著盔甲 赤手空拳同一個著晒輕甲，手持短劍既人一決生死一樣 。。。。
99%前者必敗無疑。

就算你用盡方法賺錢

你都冇可能追返失去既光陰

你既大半生已經係灰白色！

當其他同學仔放假成班去玩，你就睇電視係屋企hea

結論：窮人唔應該生仔

有2

真 細個放暑假見同學去旅遊外國遊學，就知有啲差距係追唔到

佢都唔覺得自己有錯點會停最慘係佢要令你覺得全部都係你錯，佢可以埋怨你，你唔可以唔俾佢埋怨，你唔識彈琴係你錯，同無錢學冇關，你提冇錢就係不孝係你錯。
就算到而家大左都係, 親戚個女靠關係入左私人銀行做，再嫁左俾個有錢客人，佢就不停拎黎講，話人地嫁得好，我就識埋啲住公屋既冇前途。帶男友返屋企食飯佢仲會俾說話我男友聽

我仲慘，叫好彩有d姿色，日日比老母嘈話快d去識有錢佬嫁左佢 話屋企冇錢收既婚唔比結，賣女咁既款

臭雞
我講你老母

你睇施老闆有幾憎聖誕節就知啦

我有個朋友細個從來唔讀書，入唔到大學只可以讀asso, grad 完出黎打份濕鳩文職，得萬零蚊
不過唔緊要，佢老豆開幾間餐廳又有酒吧，大陸有啲生意咁，前幾年一grad 就買咗層樓俾佢 佢上年結埋婚，黎緊計劃生小朋友。
反而我呢啲窮撚，細個死讀爛讀入到u,到而家做緊份睇落唔錯嘅工作，但咁又點 樓又買唔到住，結婚都唔洗諗，講緊有錢嘅人已經做晒買樓結婚呢幾樣，領先啲窮撚幾步
上個月我老豆啲兄弟過咗身，老豆仲問我可唔可以借一萬蚊俾佢周轉下佢無錢做皂金

家家有本難念的經
窮人的經更加難念

最慘係同班有啲錢既講窮撚點慘

只會覺得窮撚負能量

係香港。窮人，有錢人唔慘。最慘係唔上唔落既人。

好好保護第時老公
分分鐘收禮金搞到敲詐咁
小心睇實老母把口唔好失禮
費事對方家人睇唔起你

有見地👍🏻
過來人？

唔係，想像到而已

窮人唔好生仔？窮人唔生仔 咁邊個做M記 大快活 的士佬 巴士佬 戲院 外賣仔 ... 無佢哋 咁邊個做

有錢人
中產
窮人

成長環境決定一個人既眼界
啲有錢人 中產成日話 「窮人」睇野咁窄, 唔怪得佢地咁窮, 乜乜乜
但其實係錯既 因為 「成長環境決定一個人既眼界」

負皮我又唔出聲 屌你老母啊

認真答既 AI囉

慶幸而家科技發達 資訊容易流動
令好多人明白到窮人點解窮 窮人同有錢人既分野向邊

唔錯的工係咩工？ 如果唔差租住樓都得